[真隊長] 陳偉豪告別港隊 7/6主場演告別戰

【6月7日- 陳偉豪最後一次代表香港隊上陣】

時光飛逝，由18歲起代表香港出戰陳偉豪，輾轉為港隊上陣64次，終於黎到陳偉豪最後一次。6月7日嘅國際友誼賽，一齊入場為陳偉豪送上最美麗嘅告別。

-亞洲盃外圍賽最後一圈-
香港 vs 約旦 (國際友誼賽)
6月7日 晚上8點 旺角大球場
門票預售：

冇得聽佢9up 開記者會

佢仲有位踢港隊咩？

俾佢踼告別戰，正式告別

大豪

作客迫和中國功臣

樓主on9

support funson

會踢幾多分鐘

16分鐘
15分鐘全場拍手

多過3分鐘

金判坤表示，6月7日港隊在旺角大球場友賽約旦，會成為這位披港隊戰衣17年、上陣64場的後衞告別戰：「現在他是時候退出代表隊了，當然他會繼續在球會上陣。我們希望在他離開前答謝他的貢獻，因此選了這場比賽去送別他。」

港隊名單上同時有以「特別嘉賓」身份入選的陳偉豪，金判坤表示，6月7日港隊在旺角大球場友賽約旦，會成為這位披港隊戰衣17年、上陣64場的後衞告別戰：「現在他是時候退出代表隊了，當然他會繼續在球會上陣。我們希望在他離開前答謝他的貢獻，因此選了這場比賽去送別他。」

港腳生涯早期曾與約旦交手的「偉豪」，回憶年少的經歷時，笑言曾在國際賽戴兩對護脛上陣。

陳偉豪曾64次在國際A級賽上陣，港足對約旦之戰將是其第65次也是最後一次穿上港足球衣，這名在香港體育學院足球部受訓、由青年軍開始代表香港的老港腳，代表隊生涯幾近無役不與，城運隊、全運隊、奧運隊、亞運隊以至大港腳都踢遍，2009年東亞運奪金、2010年廣州亞運出線16強這些歷史性時刻，陳偉豪都有份立功，那道瘦削但在場上指揮若定、身穿15號球衣的身影，早已成為港足的標記。

國際賽生涯始於2000年作客阿聯酋，「偉豪」早年也曾與來仗對手約旦在2001年舉行的千禧盃交手，憶述年少往事時他不禁笑稱：「千禧盃對約旦、羅馬尼亞我都有上陣，還記得當年我是戴兩對護脛比賽，因為驚嘛，看見對手高大又強壯，怕傷。」陳偉豪接受本網訪問時稱，效力代表隊多年，已算光榮完成任務：「對約旦是一場國際友誼賽，平常心面對就好，對我來說與任何一場香港隊比賽沒分別，好好享受在場上的時光吧。」

能夠以一場港足正式比賽告別代表隊生涯，陳偉豪認為這是對球員的一份尊重。「踢香港隊，大家都知道待遇不是特別好，這次安排也是一個好開始，是給為港隊努力多年的球員有所回報，相信可以令球員更願意長期為港隊效力。」

專心做地產啦大豪

funson spotted

作客和支那功臣

老實講真係呢代最偉大既香港球員

大豪
香港最識講嘢嘅運動員之一

豪歌呀

當年大豪對越南嗰球真係j撚死

佢本身係唔係讀書好叻

17歲已經全職踢波

記者電話訪問陳偉豪，問及他對於出戰最後一場比賽會否有說話向球迷表示時，豪歌第一句便笑說：「我還在南華踢波，不似鄭少偉般要懷念其十幾年足球生涯，還有一條路要走下去。」

陳偉豪歌亦指這種做法將會鼓勵年輕一代成長：「希望有這種儀式後，可以推動球員去做下一個，球員的歸屬感等都可以幫助到球隊。這可能是些不太實質的事，但對球員而言卻是個目標，都是件好事。」踢過64場國際A級賽事，再問問豪歌最難忘是那一場？「其實不只64場國際賽，省港盃、東亞運及港澳埠際足球賽沒有計算，其實差不多踢了100場港隊比賽。但要數最難忘，一定是09年東亞運（摘金）。」那夜決賽，全城為香港隊而瘋狂，陳偉豪便指那是場無法重現的賽果：「東亞運那次上頒獎台，左邊是日本、右邊是韓國，我們香港隊更企中間，真的很困難，你想重現不如P圖吧！」

不知不覺豪歌已年屆35，將會和20歲的徐宏傑及22歲的梁諾恆同隊，豪歌亦感到欣慰：「我自己82年那一代，至90年代出生中間，只得很少人踢波。反而這班90後的球員都幾有潛質，好像梁諾恆都已經有很多上陣次數，只差點經驗和磨練，都是件好事。」對於最後一次為港隊上陣，豪歌笑言希望球隊早早領先兩球再後備上陣，但說穿了這名前港隊隊長都希望擁抱每一分鐘，「每次香港隊比賽都很珍惜，今次都不例外」。

6月7日，就讓我們一起入場歡送我們的隊長。

黃絲豪

推到紅旗

個場紅旗 仲要贏波 入波個下真係想喊

榮譽球員

網上睇精華都覺得佢個下頭鎚好靚
忍住道力笠死個龍

當年我興奮到同隔離個西裝佬攬攬

想比面大豪150蚊睇呢場多過200蚊睇幸福kim

Yes

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157
五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157） 公然抹黑支持香港獨立嘅人

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

五毛狗 （9527~ #48157） 製造假cap圖，FAKE NEWS

我就係例子

為左大豪，冇計

9527

【話我地知你同豪哥嘅WOWMoment，有機會贏得陳偉豪親筆簽名紀念品！】#ThanksWaiHo15

陳偉豪將會係6月7日嘅「國際友誼賽 - 香港 vs 約旦」最後一次為香港隊上陣！

你對豪哥有D咩難忘嘅回憶呢? 你又有咩說話想同豪哥講呢？
寫比我地啦! 寫得最好嘅6名球迷可以贏得同陳偉豪親筆簽名紀念品一份！

傳送門：
遊戲日期：今日起至6月4日23:59

-亞洲盃外圍賽最後一圈-
香港 vs 約旦 (國際友誼賽)
6月7日 晚上8點 旺角大球場
門票預售：

香港 vs 朝鮮
6月13日 晚上8點 香港大球場
香港隊紀念品網上商店 :
#香港勁揪 #撐自己人 #ThanksWaiHo15

請尊重陳偉豪

我同豪仔係密不可分

入場

幾時到442

陳偉豪:「09年備戰東亞運，港隊係熱身賽輸左比沙田0:3，之後阿Kim問我地每個人有咩夢想，我話要攞東亞運金牌，隊友都係度笑，不過阿Kim話點解唔得，最後，我地真係攞左。」

442仲好fit

kim

中學都未畢業

豪哥

士氣大師Kim

上兩日係荃灣見到佢拎住好多袋野
想搵佢影相都佢行得勁快冇叫停佢

自言讀書成績欠佳，偉豪小時候寫「我的志願」，從不是醫生、律師，每天拿着父母給的零用錢無憂無慮在邨內四處玩樂，直至哥哥偉龍入選小學校隊，偉豪方找到一個跟隨的目標，學起哥哥的模樣踢足球，職業球員夢亦開始萌芽。「那時候一有時間就踢波，假期早上7時踢到晚上才回家吃晚飯，就算不在球場，我都會像足球小將般，由出門一刻起任何路段邊走邊控球、見到牆就傳射控定，每個小孩每天都是這樣反反覆覆的練習，所以上一代球員的球感和基本功都特別好。」

樂華邨球場人才輩出，九十年代出過駒騰的劉迪麟和星島的朱仲佳等甲組腳；千禧年後則有偉豪和現效力東方的左閘黃展鴻。每當偉豪形容自己從小都並非最出眾的球員時，總會提起第一次遇上黃展鴻的經歷﹕「小學時的『 大眼仔』 在社區已薄有名氣，連樓下街市大叔賭20元一球的比賽都喜愛叫他助拳。那時我才剛開始踢足球，眼見他這麼厲害又不服輸，於是便追着他的腳來踢，結果第一次相遇便吵了一場大架。誰想到，後來我們二人會為香港歷史性贏得東亞運金牌？」

眼見哥哥獲選入體院，自己卻在區隊被淘汰，偉豪難得沒有動搖，繼續尋找機會，於是主動投考沙田青年軍，同隊的著名球員有中甲天津權健的隊長吳偉超。堅持只為等待下一個機會，後來看到流浪登報招募青年軍，偉豪又去投考，希望向水準更高的球員學習。雖然比別人多走一步，偉豪最終亦趕上體院「尾班車」，當時是1996年。

英雄不怕遲暮 港足隊長33歲仍求進步

樂華邨。
跟大多數香港成長的屋邨仔一樣，在這條牛頭角公共屋邨的每條走廊、每個平台，都是陳偉豪這班孩子的遊樂場。
遊樂場裏，偉豪發着足球夢。反覆練習，除了喜歡，也因為自覺太平凡，唯有將勤補拙；但想不到，Normal One有朝一日都變Special One，成為港足的隊長、南華的旗幟。

英雄最怕遲暮。偉豪卻說，33歲，為何不可進步？
我從不認為自己到過事業頂峰，反而我很想證明，一個球員在任何年齡都可以進步；為什麼要像多數前輩一樣，30歲就要想退役的問題？

回到原點 樂華邨的挑戰
拿着一雙「白飯魚」，偉豪用黑色箱頭筆用心地畫上「三間」，那是廿多年前的玩意——戰靴怎能沒牌子？當年的屋邨仔，如今卻是那個運動品牌的代言人。一切，就從樂華邨說起。

最壞的時代 最好的時機

加入體院兩年之後，足球部便被剔除，精英球員四散。幸而，當時的球市尚算不錯，雖然初加入東聯二合的月薪只得3000元，但由於二合給予青年球員大量出場機會，計上比賽獎金和港奧隊的訓練費等，對一個17歲只有中二學歷的小伙子來說已很不錯，加上眼見比自己年長的隊友朱兆基，月薪已近2萬元，效力大球會南華的李思明更有近3萬，令偉豪看到在足球行業發展的目標。

好景不常，2001年開始經濟不景，快譯通和二合等球會退出，很多出色的球員薪金在一季之後由幾萬暴跌至幾千，生計不保只好轉行，港足從此進入冰河時期。然而對本來月薪只得幾千的陳偉豪來說，卻成為了最好的時機，他這類年輕球員頓成球圈搶手貨，月薪由首年的3000元加到6000元；加上低潮過後球市逐漸回溫，陳偉豪於06年的球會收入已接近2萬。訓練和比賽以外，球員其實擁有不少空閒時間，陳偉豪亦用來讀書、學英文和考地產代理牌照等等，裝備自己。

偉豪形容自己是幸運的一群，因為從行業低谷起步的他，足球事業一直在進步，07年加盟班霸南華，到4年前再度「上山」至今，奪獎無數，更成為港隊隊長，難得的是，他雖已屆33歲，但還未想過掛靴，甚至覺得自己仍有進步空間，「我從不認為自己到過事業頂峰，反而我很想證明，一個球員在任何年齡都可以進步；為什麼要像多數前輩一樣，30歲就要想退役的問題？」

傘運後更團結支持港足

傘運後，偉豪認為香港人的本土意識是前所未有的強，更團結了一大群香港人去支持本地足球；從六月打後的數場在旺角場舉行的世盃外，6,000多人的球場，次次爆滿，球迷的支持更令一班球員越來越團結、越來越一條心。他說：「我𠵱家出街，會有人問我隻腳好番未。球迷𠵱家嘅諗法係『你哋代表我哋香港人，請加油！』連帶我哋全隊人都感覺到，𠵱家係為香港人而戰，每場比賽都係出去fight。」

偉豪半自嘲的說，以前踢代表隊沒有代表性，下周踢世盃外，誰人代表、對手是誰全部不知道，球隊上下也沒有人關心，出外比賽未入球場就舉白旗，自願做「俘虜」。傘運令港足每一人，無論是正選、後備、職員，整隊都變得團結齊心，他說：「𠵱家每場比賽都會挺胸抬頭，不論對手，我哋都會同你死過，就算死都死得有尊嚴。」

陳偉豪手段哥, 走左幾個月高薪回巢

人地踢葡超

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157
五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157）公然抹黑支持香港獨立嘅人

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

五毛狗 （9527~ #48157） 製造假cap圖，FAKE NEWS

五毛狗 （9527~ #48157） 被其他巴打確認事實為五毛狗

下周三晚對約旦最後一次為港足披甲的陳偉豪，連日訓練展示了不俗狀態，金帥笑稱：「看來偉豪還未想退下，希望他能享受代表隊生涯到最後1秒，相信當晚會有很多人入場歡送他、向他致敬。」

特惠只淨少量

同Kim一齊躝ok？

牙金起碼2018先走

0負皮

皇馬欠偉豪一個歐聯冠軍

偉豪唔叫躝

黎緊呢年加盟仲有機會
同牙朗衝歐聯三連霸

推到大豪上連登

想去睇
但係200蚊太貴

呢場150

我懷疑有好多人比狗總搞到亂晒
以為呢場波係大球場200
其實係旺角場150囉

跣大豪

狗總：同我撚下豪仔，等佢尾場都得幾百人

Cityline長期入唔到
個個迫晒入去買港隊？

yes

大豪話同南華共進退，如果大家下季唔入場睇甲組，後晚就可能係睇豪哥最後一場

感動

推

Push

【6.7陳偉豪告別香港隊】【有片】離別，不一定代表傷感。從大膽提攜的利沙雲說到火花四濺的金判坤，由與最佳拍擋李志豪出生入死到指導後輩徐宏傑，回首17年港隊生涯，35歲的陳偉豪談笑風生，即使效力的南華落入自降甲組厄運，將於明晚畫上港隊生涯句號的「豪哥」仍拒絕言退:「我一定會同南華捲土重來。」

有廢青幫廢伯廢中買

終於迫到入cityline買飛
仆街網禁左我三日

英超盃後個系統壞到依家

究竟大豪個地鐵廣告有未

咩廣告黎

飛已買

拍片啦

give me 5000
購票入場者可以一睹bigmac真面目

痴線佬邊區？

告別17年港隊生涯
陳偉豪邊兩個字形容？

「我心情其實是有點失落，因為我一向覺得為港效力是光榮。現在來到最後一次，即代表不論將來情況如何，都無法再為港效力。」2000年以18歲之齡首次入選港隊，眨眼過去就已經17年，不過近年偉豪入選次數明顯越來越少。「近年多了入籍兵選擇，有質素的年青球員亦多了。始終現今足球運動，講求速度和力量要強。年紀大了，這方面定必退下來，所以一定要接受。」
不過要回顧港隊17年生涯，偉豪就用了兩個字來慨括。「我覺得很『精彩』，出外跟強隊比賽會抱著學習心態，吸收人家好的東西，而令香港足球進步。」談到代表港隊出戰最深刻的兩場球賽，偉豪就指分別是東亞盃決賽贏日本，以及03年友賽落敗皇馬。「你真的看見碧咸長傳給卡路士，他胸口一控再傳給施丹，這些畫面是你打機才想到。」

四年前的3月，亞洲盃外圍賽的第一場，臨完場前隊長一個頭槌攻破越南大門的畫面依然歷歷在目；11月，隊長帶著球員，由場中間走到南看台向球迷致謝，我們在大球場南看台以一曲「海闊天空」，告別上屆亞洲盃。

原來已經那麼久。由港甲變成港超聯，當日的隊長，今日也將要退下火線了。我們邀請各位球迷在，在香港對約旦比賽的第15分鐘，鼓掌一分鐘感謝陳偉豪隊長多年的貢獻。

YES

涯過冰河期

覺得大豪對更衣室影響好大

中前場7哥 後防大豪

仲有442
細細個踢到而家
全港最多cap帽

聽晚有陳偉豪面具派

以下數據及資料由"香港足球史學會 Hong Kong Football History Society"撰寫

細「數」陳偉豪17年香港隊生涯

為備戰主埸對約旦的友誼賽及亞洲盃外圍賽對朝鮮的賽事，香港隊剛剛公佈最新決選名單，其中最矚目的是闊別香港隊超過一年的陳偉豪榜上有名，今次他是以榮譽球員身分出戰對約旦的賽事，而此戰亦是陳偉豪的國際賽生涯告別作。
自2000年起已穿起香港隊球衣出戰過大大小小的賽事，包括世界盃外圍賽、亞洲盃外圍賽、東亞足球錦標賽、奧運外圍賽、亞運會、東亞運、省港盃、港澳埠際賽、賀歲盃、外隊表演賽等，而6月7日對約旦將會是陳偉豪第65次代表香港出戰A級國際賽，也會是最後一次，而這17年來代表隊生涯也創下不少紀錄

0
香港隊生涯從未被逐離場。

4
歷年只有5位香港隊球員曾參與4屆世界盃外圍賽，陳偉豪是其中一位，他曾出席過最近4屆（2006、2010、2014、2018）世界盃外圍賽，其餘4位分別是陳發枝（1978、1982、1986、1990）；李偉文（1994、1998、2002、2006）；李志豪（2002、2010、2014、2018）及陳肇麒（2006、2010、2014、2018）。

4、5、13、15
分別著過4個不同球衣號碼代表香港隊出賽：首兩埸國際賽分别作客阿聯酋的友誼賽及對約旦的撤哈拉盃都是穿13號球衣，其後2003東亞足球錦標賽預賽、2004亞洲盃外圍預賽及對新加坡的友賽改穿4號球衣，而自2003年尾起至今一直都穿著標誌性的15號球衣，除了2011年於台灣舉行的第2屆龍騰盃改穿了5號。

5
共試過5次於比賽中途被調離埸，最近期及令人印象深刻的當然就是2015世界盃外圍賽對中國隊開賽只是5分鐘便傷出的賽事。

陳偉豪是歷年唯一一位曾出席5屆亞洲盃外圍賽的香港隊球員，早於2003年已代表香港參加2004亞洲盃外圍賽上陣3埸，其後的2008、2011、2015三屆外圍賽賽事也有出席，而於2015年舉行的2018世界盃外圍賽其實也同時是2019亞洲盃外圍賽，所以作客中國那開賽5分鐘的上陣時間足以令陳偉豪成為史上第一人。

歷年只有陳偉豪及陳肇麒兩位香港隊球員參與過5屆東亞足球錦標賽，其中陳偉豪出席過2003、2005、2008、2010及2013年共5屆預賽賽事，當中2003及2010年兩屆更助香港隊打入決賽週。

6
歷年共取得6個A級國際賽入球，當中首5球都與台灣有關的：首個國際賽入球於台灣主辦的2005東亞足球錦標賽預賽大勝關島15比0時取得，其後再由台灣主辦的2010東亞足球錦標賽預賽對中華台北及關島各建一功，第4球也在台灣建功，於第2屆龍騰盃對中華台北時取得。到2012年在香港舉行的東亞足球錦標賽預賽對中華台北首次在主場建功，取得第5個國際賽入球。
而第6球，也是最令人振奮的一球，就是2013年在旺角埸完埸前3分鐘那個一箭定江山的頭鎚，助港隊在亞洲盃外圍賽殺退越南。

7
A級國際賽香港隊生涯共取得了7面黃牌。

8
歷年共8次對中華台北，為對賽最多的對手。

共代表香港隊8次於旺角埸出戰A級國際賽，成績為5勝3負。

共參加過8屆省港盃（第25、26、28、30、31、33、34及35屆），當中有兩屆(第25及30屆)是以港聯代表參賽，並5次奪得冠軍。

13
歷年共13埸賽事隨香港隊作客台灣，為所有作客國家/地區之最。

15
歷年隨香港隊於國際A級賽事中共作客去過15個國家/地區作賽。

17
共代表香港隊17次於香港大球場出戰A級國際賽，成績為6勝5和6負。

共17次代表香港隊參加非A級賽成年隊賽事，包括10埸省港盃、另外還有對利物浦、曼聯及皇家馬德里的表演賽等。

20
曾於20埸香港隊A級國際賽事中擔仼後備沒有上陣。

歷年曾代表香港隊於A級國際賽事中作客去過20個不同的球場比賽。

21
共21次代表U23香港隊出賽並取得3個入球，包括2004奧運外圍賽3埸，2002、2006及2010共三屆亞運會，合共出賽9場入1球，另外東亞運動會曾出席兩屆，除了2005澳門東亞運之外，2009年香港主辦的那一屆賽事，香港足球代表隊首次奪得大型綜合性運動會金牌，陳偉豪可說是其中一名主要功臣，分組賽對韓國及凖決賽對朝鮮分別各建一功助港隊打入決賽。

24
64埸香港隊A級國際賽事中，勝仗及敗仗剛剛都是各佔24埸，其餘16埸與對手賽和。

26
曾於國際A級賽26次出任香港隊隊長，2010年東亞足球錦標賽決賽週對日本時首次帶上香港隊隊長臂章。

27
歷年共27次於主場代表香港隊出戰A級國際賽，除了香港大球場及旺角埸之外，還曾於掃桿埔球場及小西灣運動場各出賽1次。

於A級國際賽事中共對戰過27個不同的國家/地區對手，當中包括有來自歐洲、美洲、亞洲及大洋洲的國家隊。

31
連同香港隊及U23所有比賽, 歷年共31次出任香港隊隊長

60
於64埸A級國際賽代表香港隊賽事當中有60次為正選上陣。

102
連同大港腳參加A級及非A級賽，與及U23香港隊，陳偉豪共102次穿上香港隊球衣出賽。

5262
在歷年A級國際賽事中累積了5262分鐘上陣紀錄。

陳偉豪102次香港隊出賽紀錄：

01.12/11/2000.A級賽.友賽.和阿聯酋1-1
02.14/01/2001.非A級賽.友賽(撒哈拉盃).負羅馬尼亞選手2-4
03.21/02/2001.非A級賽.友賽.勝澳門2-0
04.02/06/2001.非A級賽.港澳埠際賽.勝澳門3-0
05.21/09/2002.U23.友賽.和越南(U23)1-1
06.28/09/2002.U23.亞運會.負北韓(U23)1-2
07.01/10/2002.U23.亞運會.負科威特(U23)0-1
08.05/10/2002.U23.亞運會.勝巴基斯坦(U23)3-0
09.22/02/2003.A級賽.東亞盃預賽.勝中華台北2-0
10.28/02/2003.A級賽.東亞盃預賽.勝蒙古10-0
11.02/03/2003.A級賽.東亞盃預賽.勝關島11-0
12.27/07/2003.非A級賽.表演賽.負利物浦0-6
13.08/08/2003.非A級賽.表演賽.負皇家馬德里2-4
14.10/09/2003.U23.奧運外圍賽.勝斯里蘭卡(U23)1-0
15.17/09/2003.U23.奧運外圍賽.勝斯里蘭卡(U23)2-0
16.07/10/2003.U23.奧運外圍賽.負南韓(U23)0-2
17.29/10/2003.U23.友賽負日本(U23)0-1
18.06/11/2003.A級賽.亞洲盃外圍賽.負烏茲別克1-4
19.08/11/2003.A級賽.亞洲盃外圍賽.和塔吉克和0-0
20.10/11/2003.A級賽.亞洲盃外圍賽.勝泰國2-1
21.17/11/2003. A級賽.亞洲盃外圍賽.負泰國0-4
22.04/12/2003.A級賽.東亞盃決賽週.負南韓1-3
23.28/12/2003.非A級賽.省港盃勝廣東2-1
24.04/01/2004.非A級賽.省港盃.和廣東0-0
25.18/02/2004.A級賽.世界盃外圍賽.勝馬來西亞3-1
26.05/03/2005.A級賽.東亞盃預賽.勝蒙古6-0
27.07/03/2005.A級賽.東亞盃預賽.勝關島15-0
28.11/03/2005.A級賽.東亞盃預賽.勝中華台北5-0
29.13/03/2005.A級賽.東亞盃預賽.負北韓0-2
30.29/05/2005.U23.港澳埠際賽.勝澳門8-1
31.23/07/2005.非A級賽.表演賽.負曼聯0-2
32.30/10/2005.U23.東亞運動會.和北韓(U23)0-0
33.01/11/2005. U23.東亞運動會.負中國(U23)0-2
34.03/11/2005. U23.東亞運動會.勝澳門(U23)7-0
35.31/12/2005.非A級賽.省港盃.勝廣東1-0
36.08/01/2006.非A級賽.省港盃.負廣東0-2
37.29/01/2006.A級賽.友賽(賀歲盃).負丹麥0-3
38.15/02/2006.A級賽.友賽.和新加坡1-1
39.18/02/2006.A級賽.友賽.和印度2-2
40.12/08/2006.A級賽友賽.負新加坡1-2
41.16/08/2006.A級賽.亞洲盃外圍賽.和烏茲別克2-2
42.06/09/2006. A級賽.亞洲盃外圍賽.和烏茲別克0-0
43.12/102006. A級賽.亞洲盃外圍賽.負卡塔爾0-2
44.03/12/2006.U23亞運會.負伊朗(U23)1-2
45.06/12/2006.U23.亞運會.勝馬爾代夫(U23)1-0
46.01/06/2007.A級賽.友賽.負印尼0-3
47.10/06/2007.A級賽.港澳埠際賽.勝澳門2-1
48.19/06/2007.A級賽.東亞盃預賽.和中華台北1-1
49.24/06/2007.A級賽.東亞盃預賽.負朝鮮0-1
50.21/10/2007.A級賽.世界盃外圍賽.勝東帝汶3-2

51.28/10/2007.A級賽.世界盃外圍賽.勝東帝汶8-1
52.10/11/2007.A級賽.世界盃外圍賽.和土庫曼0-0
53.18/11/2007.A級賽.世界盃外圍賽.負土庫曼0-3
54.01/01/2009.非A級賽.省港盃.負廣東1-3
55.04/01/2009.非A級賽.省港盃.勝廣東4-1
56.23/08/2009.A級賽.東亞盃預賽.勝中華台北4-0
57.25/08/2009.A級賽.東亞盃預賽.和朝鮮0-0
58.2708/2009.A級賽.東亞盃預賽.勝關島12-0
59.18/11/2009.A級賽.亞洲盃外圍賽.負日本0-4
60.03/12/2009.U23.東亞運動會.勝韓國(U23)4-1
61.08/12/2009.U23.東亞運動會.負中國(U23)0-1
62.10/12/2009.U23.東亞運動會.勝朝鮮(U23)1-1(4-2)
63.12/12/2009.U23.東亞運動會.勝日本(U23)1-1(4-2)
64.07/02/2010.A級賽.東亞盃決賽週.負韓國0-5
65.11/02/2010.A級賽.東亞盃決賽週.負日本0-3
66.03/03/2010.A級賽.亞洲盃外圍賽.和也門0-0
67.04/10/2010.A級賽.友賽.勝印度1-0
68.09/10/2010.A級賽.友賽(龍騰盃).勝菲律賓4-2
69.10/10/2010.A級賽.友賽(龍騰盃).勝澳門4-0
70.12/10/2010. A級賽.友賽(龍騰盃).和中華台北1-1
71.07/11/2010.U23.亞運會.和阿聯酋(U-23)1-1
72.09/11/2010.U23.亞運會.勝烏茲別克(U23)1-0
73.11/11/2010.U23.亞運會.勝孟加拉(U23)4-1
74.15/11/2010.U23.亞運會.負阿曼(U23)0-3
75.01/01/2011.非A級賽.省港盃.負廣東1-3
76.04/01/2011.非A級賽.省港盃.和廣東1-1
77.09/02/2011.A級賽.友賽負馬來西亞0-2
78.24/07/2011.A級賽.世界盃外圍賽負沙地阿拉伯0-3
79.28/07/2011.A級賽.世界盃外圍賽負沙地阿拉伯0-5
80.30/09/2011.A級賽.友賽(龍騰盃).和菲律賓3-3
81.02/10/2011.A級賽.友賽(龍騰盃)勝澳門5-1
82.04/10/2011.A級賽.友賽(龍騰盃)勝中華台北6-0
83.01/01/2012.非A級賽.省港盃.勝廣東0-0(5-4)
84.29/02/2012.A級賽.友賽.勝中華台北5-1
85.01/06/2012.A級賽.友賽.勝新加圾1-0
86.10/06/2012.A級賽.友賽.負越南1-2
87.14/11/2012.A級賽.友賽.和馬來西亞1-1
88.01/12/2012.A級賽.東亞盃預賽.勝關島2-1
89.03/12/2012.A級賽.東亞盃預賽負澳洲0-1
90.07/12/2012.A級賽.東亞盃預賽勝中華台北2-0
91.09/12/2012.A級賽.東亞盃預賽負朝鮮0-4
92.01/01/2013.非A級賽.省港盃勝廣東2-1(9-8)
93.06/02/2013.A級賽.亞洲盃外圍賽.和烏茲別克0-0
94.22/03/2013.A級賽.亞洲盃外圍賽.勝越南1-0
95.04/06/2013.A級賽.友賽.負菲律賓0-1
96.05/03/2014.A級賽.亞洲盃外圍賽.負越南1-3
97.06/09/2014.A級賽.友賽.負越南1-3
98.09/09/2014.A級賽.友賽.和新加坡0-0
99.10/10/2014.A級賽.友賽.勝新加坡2-1
100.14/10/2014.A級賽.友賽.負阿根廷0-7
101.28/03/2015.A級賽.友賽.勝關島1-0
102.03/09/2015.A級賽世界盃/亞洲盃外圍賽.和中國0-0

b睇錯villa Chan

今日銷量急增

source?

扯紅旗ok

【倒數1日：企住撐！球迷站立打氣區！】#ThanksWaiHo15
今次國際友誼賽將會係31區繼續設立「球迷站立打氣區」，球迷可以繼續企住撐，企住嗌足全場！我地鼓勵進入呢區嘅球迷盡量穿著紅色衣物。
不過大家留意啦，站立區內嘅視線有可能會受阻，而球迷進入打氣區前，必須前往近31段旁嘅球迷站立打氣區蓋印處，將門票交俾工作人員蓋印，先可以入去呀~

發覺用紙扇打氣真係好屈機 港隊有冇試過

對上南華試過，係幾響

記者會中國輝有份，大豪冇

邊個場

傑志對東方都有

中國輝
積施利 陳偉豪 李志豪 羅港威

仲有冇特惠飛

有，page1有link買

天日又要一個睇

雙豪

由2000年港足對阿聯酋的國際友誼賽開始，陳偉豪的港腳路一走將近17年，明晚，旺角場將成為這名香港足球代表隊近代標誌性人物告別港腳生涯的場地，港足對約旦的國際友誼賽將是「豪歌」終曲，那道身穿15號球衣的身影明仗過後將印在球迷腦海中，但主角最希望15號令大家記起的，是其曾經的戰友張耀麟。

17年前利沙雲麾下的青澀少年，到黎新祥、曾偉忠掌舵時的大將，再到金判坤執教年代以隊長身份帶領隊友南征北討，自2015年世界盃外圍賽作客中國傷出後，未再正式入選港足的陳偉豪，明晚將在旺角場以特邀球員身份出戰球員生涯最後一場國際賽，之後，其身穿港足15號球衣在場上指揮若定的畫面，將永久留在球迷記憶中。

選擇15號球衣，全因已離世的昔日澎馬流浪戰友張耀麟，陳偉豪表示,對球衣號碼無特別喜好，最重要是想讓所有人記起昔日戰友：「希望我的足球生涯一直著住15號球衣，可以有多遠行多遠，來到我在港隊最後的比賽，我想這個號碼可以令所有球迷記起一個人，這也是我港腳生涯最大的任務。」

能夠有機會再披港足戰袍、光榮告別，陳偉豪坦言自己是幸運的一個：「有好多代表過港隊的球員淡淡然離開球圈，其實當球員最怕是連離開都沒人知，好彩現在大家都知這將是我代表港隊最後一場比賽，我已經比其他人幸運。」

大家覺得聽日會出邊個打龍門

中國輝

晒草彎

廢伯下季無南華睇唯有今場湧入黎睇偉豪

橙

豪哥指點 土炮雙中堅爭做接班人

【東網專訊】「大細豪」陳偉豪與李志豪過去10年撐起港隊防線，惟華人後衞近年接班乏人，位置已被法圖斯及艾里奧等入籍猛將雄據。「Kim Sir」金判坤於今次港隊陣容徵召了23歲的梁諾恆與20歲的徐宏傑，前者今季已在南華獲「豪哥」親自過招，後者更被偉豪點名稱讚「好過李志豪」，二人期望先加強心理質數，再向一眾入籍兵鍊過！
「細佬」梁諾恆今季與胞兄梁冠聰加盟南華，惟球隊今季表現低迷，不時位置錯配串演右閘的「細佬」也受批評，多得「豪哥」從旁鼓勵：「豪哥提醒我千祈唔好畀外界聲音影響表現，專注喺球場上踢好波就得。雖然我哋踢法唔算類似，但我會觀察佢用波同位置感，佢亦會直接提點我，有助我改善弱點。」至於曾被Kim Sir點名為「新李志豪」的徐宏傑首度入選大港腳，近日操練才首度與「豪哥」過招，後者亦盡顯「老大哥」本色落力提攜。
「豪哥提我喺個波嚟到前就要諗清楚點做。始終今次係我首度入選，難免驚驚青青唔敢出聲，豪哥就成日講笑撩我傾偈，等我冇咁緊張。」「傑仔」今季於標準灝天正選上陣19次，勝過不少同齡小將，但他謙稱仍要加強心理質素；而「細佬」則期望吸取大賽經驗:「豪哥18歲就代表大港腳出戰國際賽，比我哋走先幾步。明白到而家多咗入籍球員競爭激烈，自己先要再提升技術水平，再努力喺球會同港隊爭取更多國際賽經驗。」

但呢幾年啲風氣無以前咁好
以前外援會帶動埋土炮進步
而家唔係好覺

【告別港隊】二千個「陳偉豪」送別豪哥

周三晚在旺角大球場由香港對約旦的國際友賽，是前隊長陳偉豪的港足告別戰。足總特別預備了2,000個陳偉豪面具，另外亦有海報在場內派發。

你約左人？

約左中學同學啦

禾一條友去28區

same

睇香港波嘅全部留哂班得我冇事

省港盃主場有

無人叫你剩係睇波唔讀書
利申上左大學先睇波
中學打波居多

冇人話關睇波事喎
佢地本身讀書都唔係勁喇

我冇摺到 就咁帶左返屋企當poster

咁橙呀 幫你唔到
唔怕啦 你咁有錢住西環
唔讀書唔搵錢都大把女屌嫁啦

你要我講幾多次先記得我住45年樓齡嘅危樓...
早兩日又跌左幾舊石屎
個半禮拜冇廁所水
咁嘅生活都係有錢人香港有500萬嗰有錢人

事實係而家d外援同入藉兵都唔係carry哂，有d技術真係分分鐘衰過土炮，係屈高大

第15分鐘起立鼓掌致敬

已代表港隊上陣64次的陳偉豪，自2015年世盃外「中港大戰」登場3分鐘傷出後，再度以榮譽球員身份入選港隊大軍，足總除特別安排於今晚對約旦的友賽賽後向「偉豪」致送紀念品，賽前亦會派發這位一代鐵血隊長的特製面具，呼籲球迷在比賽第15分鐘站立鼓掌，向身穿15號球衣的「偉豪」致敬。

金判坤爭勝歡送老友

香港隊曾於3月友賽作客淨吞約旦4蛋，金判坤希望今仗先在上半場測試戰術，以備戰下周二主場鬥北韓，下半場則會派遣年輕球員吸取經驗。昨日才由中超及中甲歸隊的法圖斯與積施利，預計將與最後一擊的陳偉豪先列後備。

「Kim Sir」自2000年以球員身份效力流浪已與「偉豪」相識，「偉豪」直言與金帥「從鬧交建立感情」，「Kim Sir」期望這位鐵血隊長能將鬥志傳承：「偉豪的領袖特質是難以代替，他的態度與對足球的熱情，往往能帶動其他球員奮勇打拚。面對任何對手，他也無所畏懼自信十足，這方面年輕球員還要好好學習。從2009年的東亞運到東亞盃決賽周，我們一起為港隊創造了很多美好回憶，希望這場賽事，能為他畫上完美句號。」

選擇15號球衣，全因已離世的昔日澎馬流浪戰友張耀麟，陳偉豪表示,對球衣號碼無特別喜好，最重要是想讓所有人記起昔日戰友：「希望我的足球生涯一直著住15號球衣，可以有多遠行多遠，來到我在港隊最後的比賽，我想這個號碼可以令所有球迷記起一個人，這也是我港腳生涯最大的任務。」

為備戰下周二亞洲盃外圍賽主場大戰朝鮮的港足，將藉今晚熱身賽於旺角場鬥約旦，順道為隊中元老陳偉豪進行告別賽，主帥金判坤（Kim）揚言是役會盡量讓年輕球員上陣，而隊長葉鴻輝則呼籲球迷入場支持，並以最好方式歡送「大豪」；至於客軍約旦今次訪港有多員主力因傷缺陣，教練米斯華同樣指會讓小將出賽汲收經驗。 文、圖：記者陸永鴻
自2007年首次披上港隊戰衣以來，陳偉豪已64次代表港足上陣，而今仗將會是他最後一次為港隊作戰，教練金判坤表示偉豪於隊中能協助攻守，也能幫助後輩，態度非常好，常以為港爭光為己任，並把激情和熱誠感染隊友，貢獻良多。

與陳偉豪自14歲已相識及合作至今的李志豪則表示不捨，他說：「我和大豪14歲已在圖哈多等青少年足球賽中相識，後來更一同入體院，在南華也合作了許多年，港隊更不在話下，我當然捨不得他告別國際賽，惟他離去也代表我的國際賽歲月也差不多了。」不過，志豪強調自己回歸香港後，操練了數周狀態也提升了，而他認為後起之秀中，徐宏傑、梁諾恒及劉學銘都會是港隊將來的防線主力。
讓新血上陣汲取經驗

港隊上次鬥約旦以0:4見負，但今仗Kim希望仍以年輕球員上陣讓他們汲取經驗，後衛曾錦濤因傷免役，他認為新秀徐宏傑及剛從中超長春亞泰返港報到的積施利都有機會出賽，而葉鴻輝指出汲取上仗鬥約旦輸在轉攻為守的時候不夠集中，所以希望今仗能在這方面有改善。
客軍約旦由上任約半年的前阿聯酋教練米斯華執掌，其首戰是3月帶領約旦在亞洲盃外圍賽主場以7蛋大炒柬埔寨，但米斯華透露，由於季後隊中不少球員都有傷，所以今次有多員主力未有隨隊訪港，包括在外圍賽分別取得6球及5球的艾達拉利及鴨都法塔，所以跟港隊同樣會讓年輕球員上陣汲取經驗。

今日我估3500人。 佐敦小勝2比0. 因為太熱hea踢

我估同上次打黎巴嫩差唔多

agree
太熱
佐敦無出主力，小勝

我港小勝2:0
艾力士、大豪goal
熱天夠贏佐敦仔副選

hope so

依家買特惠去通利定球場

球場

thanks

聽人講今朝旺角場好多廢伯買飛

未賣哂就得

大豪退役都唔爆就真係

比d掙札就會爆

【重要宣佈！今晚入場記得攞「#我們都是陳偉豪」 面具！】#ThanksWaiHo15
今日係陳偉豪最後一場代表香港隊賽事，我地特製左「#我們都是陳偉豪」面具比各球迷領取，而面具後面就列出左今晚希望同球迷一齊做嘅活動，一齊為豪哥送上最完美嘅告別！今晚你post Facebook記得hashtag「#ThanksWaiHo15」啊！
時間及活動：
晚上7點40分 - 球員熱身完畢返回更衣室，球員及球迷為陳偉豪送上掌聲
晚上8時15分 - 開賽15分鐘，全場站立為陳偉豪送上掌聲1分鐘
***陳偉豪上陣時: 戴上「#我們都是陳偉豪」面具，為豪哥歡呼***
晚上9時45分 - 比賽結束，嘉賓為陳偉豪送上紀念品，球迷為陳偉豪送上掌聲
另外球迷入場時，亦有「#ThanksWaiHo15」特別版海報領取，希望大家係完場後高舉！
p.s. 特別鳴謝球員林嘉緯為我地示範面具效果～
下午6點就會開閘，球迷記得提早入場同埋唔好帶罐裝或樽裝飲品進場。

#ThanksWaiHo15

有得賭 場場爆啦

推爆佢

6000都唔過份

好驚太曬一陣開左波有球迷頂唔順

正選

今晚28區見

國際賽可以帶野食入場?無印象

第日豪歌9up過龍虎哥可能都忍唔住伸佢落去

可以
no樽裝罐裝嘢飲
老麥ok

可以

呢代最強後衞

成屋企得兩件紅色衫

一件比利時，一件李城 點搞

白色港隊作客上28區頂算
再唔你3即場買tee

成人幾錢？而家仲有冇飛？想支持下

150,仲有

$150, 仲有飛, 旺角場賣緊

btw, new post

著頹tee

諗起安基斯話美斯讚佢好波
事後諗返係咪佢可能認錯高梵

花墟開始多人

買花

旺角好多紅衫
希望不是錯覺

咁早就已經有人喺球場門口兜售波飛

因為有飛有西屌